+++
title = "Территориальный турнир в рамках чемпионата России"
date = 2007-02-02T10:43:06
author = "roma7"
guid = "http://mak-chgk.ru/2007/05/01/territorialnyiy-turnir-v-ramkah-chempionata-rossii/"
permalink = "/post_558/"
Source = [ "http://lists.chgk.info/z-info/200702/msg00000.html",]
categories = [ "Турниры",]
slug = "territorialnyi-turnir-v-ramkakh-chempionata-rossii"
aliases = [ "/post_558", "/2007/05/01/territorialnyiy-turnir-v-ramkah-chempionata-rossii",]
type = "post"
tags = []
+++

Хотя subj проходит уже не первый год, всё равно очень многие не в курсе того, что это за зверь и чем он хорош.



<!--more-->За подробной информацией отсылаю вас к 



[Положению о проведении ТТ](http://russchamp.chgk.info/?id=4&trnm_id=5)



А здесь - краткая агитационная информация для российских команд, особенно для тех, кому до Казани относительно близко, а до столиц - относительно далеко.



&#8212; начало агитки &#8212;



  1. Что это такое, где это такое и когда это такое?



Это соревнование, в котором может принять участив в принципе любая российская команда (даже из тех, кто заранее не считал нужным регистрироваться - только тогда это, увы, дороже). Проходит оно (по крайней мере, в этом году) на тех же вопросах, в то же время и на том же месте, что и основной чемпионат (напоминаю для тех, кто не следил &#8212; г. Казань, центр &#8220;Пирамида&#8221;), но на балконе над общим залом. Столиков и отдельных кресел там, увы, нет - это стандартный балкон с рядами кресел. Но разместиться там можно, слышно и видно будет всё, а играть на двух параллельных рядах кресел, как мне кажется, случалось абсолютно всем.



Таким образом, ТТ - это тот же чемпионат России. Ответные карточки участников ТТ будут сдаваться тому же составу игрового жюри. Апелляции - тому же составу АЖ и за тот же залог. Кроме указанного отдельного размещения, имеются только два других отличия : участники ТТ играют в отдельный зачёт и за больший оргвзнос.



  1. Точно ли для ТТ будет отдельный зачёт?



Как оно будет реализовано на месте (в смысле, будут ли на проекторе показываться две разных таблицы или одна сводная), я пока не знаю. Но после чемпионата официальные таблицы будут разными, за одним исключением: два победителя ТТ будут задним числом включены в официальную таблицу участников чемпионата России.



  1. Насколько увеличивается оргвзнос за участие в чемпионате?



Для казанских команд - на 1350 рублей, для большинства остальных команд - на 3600 рублей. Точнее - см. по ссылке, которую я привёл выше.



Иначе говоря, это по 225/600 дополнительных рублей с игрока. С одной стороны - не мало, но если сравнить с разницей стоимости проезда до более удалённого от вас города &#8212; то станет понятно, что лучше в этом году выложить 600, чем в следующем добавлять лишние 2000.



  1. А смысл??



Пока в ТТ зарегистрированы всего ЧЕТЫРЕ команды. Если так и останется, то шансы - фифти-фифти&#8230; Так что думайте. Если надумаете - регистрация открыта там же, где и для всех - http://ru.bkrt.ru, при регистрации не забудьте поставить галочку в графе &#8220;Участие в Территориальном турнире&#8221;. Ни пуха!



&#8212; конец агитки &#8212;



Disclaimer. При изготовлении этой агитки ни одна истина не пострадала.



Спасибо за внимание.



   _С уважением, Konstantin Knop_